60多年來國民黨對台灣人的黨國洗腦教育

戒嚴時期和60多年來國民黨對台灣人的黨國洗腦教育

作者oftisa (oo)
看板HatePolitics
標題Fw: [問卦] 戒嚴時期的黨國教育是不是很失敗
時間Fri Apr 21 23:09:54 2017

※ [本文轉錄自 Gossiping 看板 #1O-TRMdd ]

作者: oftisa (oo) 看板: Gossiping
標題: Re: [問卦] 戒嚴時期的黨國教育是不是很失敗
時間: Fri Apr 21 17:54:27 2017

明明就洗腦得很成功；是你自己不懂中華民國/中國國民黨/外省人的洗腦本質

黨國洗腦是把你洗成中國人，避免你認同台灣；而不是像你講的這樣
所以對於台灣人來說被洗腦之後不喜歡共匪
但是對於軍公教、外省人來說又覺得共匪是自己人

就曾經聽過一位老師說，你們看到中共在國際賽勝利不會感到高興嗎？

所以你要搞清楚，中華民國/中國國民黨/外省人的洗腦重點

是要讓你認為自己是中國人，不要認同台灣；
對於黨國外省人來說，中國才是家，臺灣只是暫厝
看到中國人很親切，臺灣人只是台巴子、台客

你搞不清楚才會有這種疑問

※ 引述《JETPOWER (TIGRA JET)》之銘言：
: 一般來說 獨裁國家都會對自己的人民實施洗腦教育
: 將人民培養成愛國、仇外的機器
: 所以不管有再強大的外敵 人民都會團結對外
: 像是南北韓、印巴、以阿...等國 雙方的人民普遍都有強烈的民族思想
: 所以不管戰爭或和平 對方富庶或貧窮 人民都厭惡對方
: 但是兩岸卻很奇怪 中共教育明明仇視民主 台灣教育明明仇視共產
: 但是兩岸一開放卻是瞬間互相包容 資金流動如洪水
: 換作是上面舉例的國家任何一間企業投資敵國大概隔天就跌停 不用一個月就倒閉
: 社會風氣完全無法容納敵國
: 但台灣卻是五五開 一邊叫好 一邊喊打
: 明明戒嚴時代長大的人從小就被教要消滅共產 給中國帶來民主與自由(在獨裁政權下
: 長大了卻是把錢往共產黨身上砸 恨不得消滅民主 給台灣帶來鐵幕與獨裁
: 平平都是是洗腦教育
: 為什麼過去的黨國體制下的教育如此失敗 培育不出仇外、愛國的人民
: 有沒有戒嚴時期的洗腦教育很失敗的八卦?

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 111.184.154.178
※ 文章網址:
→ shoutbyt: 不意外，寄生族 04/21 17:56
推 contrav: 一針見血 04/21 17:56
→ ota978: 搞不清楚 戒嚴時期時 基本上 觀念 中華民國代表中國 04/21 17:56
→ ota978: 那時口號 是解救大陸同胞 反共救國 04/21 17:57
→ lbowlbow: 很成功啊，教出一大堆好洗腦的笨蛋 04/21 17:57
→ ota978: 當時 親共的 反而是黨外的獨派 民進黨 04/21 17:58
→ ota978: 為了反國民黨 黨外時期的獨派 還跟共產黨接觸 04/21 17:58
→ ota978: 完全搞不清楚歷史 獨派現在是作賊的喊抓賊 04/21 17:59
推 kolod546: 馬上釣到一隻 04/21 18:00
→ ota978: 現在民進黨要消滅中華民國 反而將外省人打成賣台 04/21 18:00
→ ota978: 獨派成功將 中華民國 跟台灣作切割 反過來黑外省人 04/21 18:00
推 lbowlbow: 釣到滯台支那人了恭喜 04/21 18:01
→ ota978: 只能選台灣 或 中華民國 支持中華民國反而被打成統派親中 04/21 18:01
→ ota978: 民進黨 獨派 就是這樣玩兩面手法 把外省人玩的兩面不是人 04/21 18:02
→ ota978: 不支持台灣獨立 就是不愛台 吃盡外省人 逼他們作台獨 04/21 18:03
推 ajpg52: 己知中華民國在國際無法正常立足，選臺灣正解。 04/21 18:03
→ ota978: 真正腹黑的 把台灣搞爛的 是民進黨 獨派 04/21 18:04
推 stabber111: 外省人大決：要台獨就別用中華民國護照啊 04/21 18:06
推 CCNK: 很成功啊 你看ota978 04/21 18:06
→ LOVEMS: 那個不是彼德3w的分身? 04/21 18:09
推 VOLK11: 滿失敗的，一堆皇民腦子中毒 04/21 18:13
→ david1230: 黨外還跑去接觸共產黨? 直接就2條1論處了 五毛沒常識 04/21 18:13
→ pleasure1976: 民進黨的洗腦教育是不是很失敗 04/21 18:16
→ nightyao: 小蔣曾說他自己也是臺灣人，這對臺灣認同有什麼問題？ 04/21 18:25
→ espresso1: 洗腦成功吧，看9.2藍覺青就知道了 04/21 18:29
推 ly1752: 很成功阿看一下某人推文 04/21 18:46
噓 taiwan009: 中國人與台灣人，如同台灣人與台北人，有什麼問題嗎？ 04/21 18:57
推 eiri526: 推你 04/21 19:09
推 mayuyuki: 正解 04/21 19:09

※ 發信站: 批踢踢實業坊()
※ 轉錄者: oftisa (111.184.154.178), 04/21/2017 23:09:54
→ evangelew: 老實說現在不是很喜歡聽到 本省人 外省人的 04/21 23:22
噓 mimiwu: 你肯定沒經歷過戒嚴時代 04/21 23:32
噓 kabor: 樓上經歷過？ 04/21 23:45
→ rosehui: 洗腦是成功的。可惜言教不如身教。不肖子孫欺師滅祖， 04/22 03:49
→ rosehui: 導致之前的洗腦被破功。 04/22 03:50

一篇「耀伯爆料！關於台灣獨立建國？白樂崎這樣說……」的貼文，特別查了一下「波羅的海三小國」的資料，真的很汗顏，台灣的教育，經常讓我們在不知不覺中，透露出我們的膚淺與狂妄。

波羅的海「三小國」這個名稱，就是最明顯的例子。台灣，有什麼資格動不動就叫人家「小國」？過去的教育，讓我們潛意識裡內化了「大中國沙文主義」。

波羅的海東岸三國，包括愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛，因為地理位置以及歷史遭遇雷同，亦即同遭帝俄、蘇俄併吞的命運（一戰至二戰之間，曾為獨立國家），所以，國際上經常一併稱呼為「波羅的海三國」或「波羅的海國家」

台灣課綱不敢列的！波羅的海三國的獨立故事……

柯P反去蔣 陳芳明：去蔣並非看不順眼的問題

2017-03-30

〔即時新聞／綜合報導〕台北市長柯文哲日前在馬來西亞表示「去蔣化無法解決台灣問題」，引發政壇一陣議論，政大台灣文學研究所教授陳芳明昨天在臉書發文指出，柯文哲把歷史問題簡化為看不順眼的問題，他在馬來西亞的說法已悖離對歷史正義的理解。

政大台文所教授陳芳明在臉書發文指出，柯文哲把歷史問題簡化為看不順眼的問題，似乎已悖離對歷史正義的理解。（資料照，記者陳逸寬攝）

陳芳明還強調，轉型正義的問題絕對不是民進黨的專利，而是台灣全民的共同歷史使命。（圖截自陳芳明臉書）

陳芳明昨天在臉書貼文寫到「台灣社會最可貴的地方，就是各種信仰與意識形態的駁雜。柯文哲的存在，也代表了這個社會一種獨特的風格。我贊成他的說法：『轉型正義當然要做，但是不要變成只是勝利者的正義。』我只想提醒他，正義有它一定的客觀存在，絕對不是因為民進黨所提出，就說它是勝利者的正義。」
他還說，所謂「去蔣」是指蔣介石的銅像到處都是，這種不分正義價值的現象，正是台灣社會價值分裂的事實。柯文哲所治理的台北市，蔣介石銅像就已經到了氾濫的地步，身為首善之都的首長，可以如此視而不見，就非常離奇了。

陳芳明最後還強調，柯文哲在馬來西亞的說法已經悖離我們對歷史正義的理解，他認為轉型正義的問題絕對不是民進黨的專利，而是台灣全民的共同歷史使命。

台中市霧峰區公所前的蔣介石銅像，今天凌晨遭人塗抹紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中市霧峰區公所前的蔣介石銅像，今天凌晨遭人塗抹紅漆抗議，區公所上午趕緊派人爬上銅像把紅漆擦掉。（記者陳建志攝）

台中市大里區公所旁的蔣介石銅像，今天凌晨也遭人塗抹紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中市大里區公所旁的蔣介石銅像，今天凌晨也遭人在臉部、身體塗抹紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中大里中興路、國光路口旁小公園內的蔣介石穿軍裝騎馬銅像，今天凌晨也遭人塗紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中大里中興路、國光路口旁小公園內的蔣介石穿軍裝騎馬銅像，今天凌晨也遭塗紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中大里、霧峰三處蔣介石銅像今天凌晨先後遭人塗漆抗議，還懸掛「228元兇，世紀殺人魔」的牌子表達不滿。（記者陳建志攝）

老毛同兩蔣都係仆街

孫文、老毛同兩蔣一樣都係仆街
蔣介石o係228大屠殺之後,國民黨再屠殺台灣黨外人士同台灣獨派,國民黨再屈黨外人士同台灣獨派係共匪

蔣中正銅像遭砍頭潑漆 警憂：報復戰開打了

2017-04-22

位於陽明山花鐘公園內的蔣中正銅像今天早上被民眾發現，遭人砍斷銅像頭部，並在銅像左半部潑上紅漆，並在底部漆上「二二八元兇」、「殺人魔」等黑色字樣，由於八田與一銅像才被台北市前議員李承龍斷首，警方憂心，統獨的報復戰開打，民眾會越來越不理性，希望民眾冷靜，不要因此觸法。

台北市警局北投分局指出，目前已持續擴大調閱監視器畫面，研判犯案時間是昨日晚上到今日上午之間，由於銅像體龐大，可能不止一人所為，銅像屬於陽明山公園管理所，但適逢假日，正聯繫所方人員，詢問是否提出毀損罪告訴，並製作相關筆錄。

八田與一銅像頭部遲遲下落不明，日前李承龍還拖友人李成嶽帶著神秘紙箱到中華統一促進黨黨部，結果外界以為是銅像頭部，未料一開是「八顆饅頭」，但李承龍的聲明指出，他不滿蔣中正銅像遭砍遭潑漆，政治人物沒有反應，八田與一銅像一砍，各個政治人物就變「捍衛戰士」。

未料八田與一銅像尚未找到，蔣中正銅像又被脫漆和斷首，警方指出，雖然砍銅像，在法律面來看都不是重罪，但這種氣氛，會讓統獨人士的對立越來越激化，恐怕會做出更多無法控制的事，希望民眾要冷靜。

蔣中正銅像遭斷首。記者李承穎／翻攝